曹捷：主教您這是什麼意思

聖誕節的大陸，出現「禁賀聖誕」風潮，大媽出動，中國官方宣傳抵抗西方文化侵略，因為「八國聯軍」就是基督教大軍。將中國現代史這一頁，轉化為類似伊斯蘭世界抗擊「十字軍東征」的詮釋。
這樣就將中國人和阿拉伯佬，一帶一路的連上了線，令炎黃子孫和中東佬「演繹」為同一條繩子拴着的豬和牛──對不起，阿拉伯人忌諱豬，我錯了，應該將此畜去掉──同一個屠房的牛羊，雖山長水遠，不論讀毛語錄還是可蘭經，都是一樣的Me Too受害人。
這樣的標籤，在學術上，也不能算錯。因為八國聯軍入北京，雖然有大量的中國平民在北京廣渠門外引路，賣食物、供食水，給一塊大洋就指導下水道和捷徑怎樣進城，成為一盤小一帶一路的商機；畢竟還有大量愛國的義和團。
扶清滅洋，殺盡北京的耶教徒──凡中國人信基督教天主教者，皆定性為漢奸，有如香港的泛民、黃絲帶什麼的，稱為「二毛子」，比今日的「五毛」少了三毛──因為在此之前，山東河北各地，爆發了白人傳教士與中國人民老百姓衝突的「教案」，帝國主義用傳教士對中國人進行殘酷的精神腐蝕，傳教士及其信徒，諸多需索，早就令愛國同胞恨之入骨。
慶祝聖誕，正值「廿三條」快要立法，國民教育也要推行，而香港的聖公會主教，由鄺廣傑開始都是中國的政協代表，非常愛國，支持梁振英，也支持設國民教育，復設中國歷史科。國家現在將八國聯軍定性為基督教對中國人民的軍事侵略，聖公會主教應該在今年的聖誕文告，反映愛國精神，增設此一角度，但是令人失望地，不知何故，竟一字不提，頗令人費解。
天主教徒特首林鄭月娥也率領特府高官學習「十九大報告」，我不明白為何香港的聖公會，不能將「十九大報告」精神和聖誕文告有機結合。聖公會鄺主教，只呼籲市民：「盡力關懷照顧有困難的人，守望相助，一句簡單的噓寒問暖，可能帶來奇蹟。」愛國的你，也不難嗅出鄺主教這幾句，有點嘲諷影射北京驅趕低端人口的意圖。
當然，鄺主教一定說沒有，但根據性騷擾的女性主義受害定義，一旦受害者覺得冒犯，你就是性騷擾。鄺主教這幾句話，我本人當然認為沒有問題，但有何深層之指涉，暗藏了什麼樣的達文西密碼，由於用中文發表，我認為像Me Too的指控交給網絡一樣，也交給中國大陸的網民來審判一下，對於國家，對於包括七百萬香港市民在內的十四億中國人，比較公道。

清狗真係賤
傳教士辦學起醫院都得罪佢地
要殺盡人地

冇油水撈呀嘛
支那人乜都可以貪污
但係傳教士偏偏唔玩呢套
班支那人咪唔gur囉

傳教士真係偉大

大愛傳教士為左膠祖先

教案，指來自西方的基督宗教（天主教、基督教、東正教）教會在中國境內發生的衝突事件，據中國官方統計，「從1840年至1900年，中國各地共發生『教案』400餘起。

教案頻發的原因主要有以下幾個：

傳教士倚仗宗主國武力強行傳教[編輯]
青浦教案，是基督教傳入後的第一件教案。1848年3月，上海倫敦會3名傳教士違反地方規章，擅入江蘇省青浦縣城散發福音書。當時有萬餘名船上水手滯留該處，船民圍觀洋人，傳教士揮舞手杖打傷了人，群眾持篙問罪，遂起衝突。青浦縣令急忙護送傳教士回滬，上海道台也答應麥都思等捉拿「肇事者」。然而中英國駐上海領事阿禮國借端尋釁，抗付關稅，封鎖漕船，調遣軍艦去南京向兩江總督要挾。結果地方官被革職查辦，10個鄉民受刑，賠償傳教士300銀兩。

台灣鳳山教案 1868年9月，教徒莊清鳳欺壓鄉民，民眾燒毀了鳳山幾處教堂，驅走了英國傳教士。在台灣壟斷樟腦業的英國商人持械營救傳教士，英國又藉口保護英商，竟派軍艦到台灣，向安平城開炮，殺死了守將，焚毀了兵營及火藥庫，造成武裝流血衝突。閩浙總督趕緊與英國談判，結果地方官員被革職和賠款。此外，中國還被迫放棄了台灣官廠的樟腦專賣權。

揚州教案 中國內地會傳教士戴德生依仗英國殖民勢力，1868年8月在江蘇揚州強行租屋設堂，遭到當地群眾反對，他的住所也被搗毀，戴德生舉家避難鎮江。英國駐上海領事麥華陀聞訊立即乘軍艦直駛南京，向兩江總督曾國藩進行要挾。結果揚州知府被撤職，賠款給教堂。曾國藩還在教堂門前勒碑告示保護教堂。揚州教案消息傳至英國，輿論大嘩，認為戴德生惹出是非，幾至重開戰端。有人要求英國政府召回全部在華傳教士，這反映出英國人民群眾也不贊成傳教士的行為。戴德生雖經此挫折，一年後他又派人在揚州建立傳教據點。

重慶教案 1886年7月由英美基督教會在重慶強行造堂引起的教案，實際上已是第二次重慶教案了。在此前23年，因天主教索還教堂已有一次教案。如今是因美國傳教士在險要之地強建洋房，還僱人逞凶，引起民眾尋仇，商人罷市，考生罷考，3000餘人群起焚毀英美傳教士洋房3幢，教民房屋250間。因教堂的武裝也開火殺人，眾人進而搗毀英國領事館。此案結果英、美公使向清政府索賠4.157萬兩白銀，2名中國人被處死。

曹州教案（或稱巨野教案） 1896年6月，山東曹州一帶鄉村因民、教奪地問題引起大刀會的反教暴動，不久即墨大刀會也毀教堂滅洋人。他們揚言「滅耶穌、天主兩教，將洋人一概逐出中原」，共搗毀教堂30餘處，殺了2名德國主教和神甫。1897年，德皇威廉二世就以巨野傳教士被害為藉口，任命亨利親王為遠東艦隊司令，將軍艦駛入膠州灣強行登陸，占領了膠州府城。清政府攝於淫威，多次交涉終於同意德方提出的各項要求，除懲凶黜官外，還包括（1）賠償教堂損失3000兩銀子；（2）在濟寧、曹州、巨野三處建造教堂各一座，每處造價6.6 萬兩銀子，教堂前立碑上刻「敕建天主堂」；（3）朝廷降旨保護在華德國傳教士。與此同時，另外還簽訂了《中德膠澳租界條約》，規定將膠州灣區域全部歸德國租借，允許德國修築膠濟鐵路，鐵路兩側15公里內的礦藏也歸德國開採。因此中國不僅喪失了膠州灣，整個山東省也漸次淪入德國的勢力範圍。曹州教案也表明外國教會勢力與列強的侵略擴張相結合，演進到了一個新階段。[2]

甚麼事？